消息：國泰短時間內公佈完成收購香港快運

據接近國泰消息人士向《蘋果》指出，國泰已成功收購香港快運（HK Express），下周前將會有公佈，最終仍待雙方公佈消息為準。
消息人士透露，近月國泰已與香港快運多次會面，商討有關雙方商業營運，市場推廣及企業傳訊等方面的交接工作，另外，由於兩間航空公司持有獨立的空運牌照，故兩間公司需確保不會違反各自的航空安全政策。
該名消息人士又指，國泰初步決定，收購後數年內不打算更改香港快運的名稱，擬把快運以獨立公司經營，因為國泰高層認為需「好小心考慮」，未來以什麼品牌經營香港快運。
對於集團是否已成功收購香港快運，以及此前股東有意爭辯交易不明朗因素是否已解除時，國泰回覆本報查詢時未有直接回應，僅重申是次交易預計將於今年12月31日或之前完成；香港快運則表示相關問題需向國泰航空查詢 。
國泰今年3月宣佈，將斥49.3億元收購香港快運100%股權。交易於今年12月底或之前完成，交易後快運將成為國泰的全資附屬公司。
不過，當時公告提及，一間代表香港快運的中間控股公司股東的律師事務所致函公司，表示有意爭辯賣方就交易訂立協議，而恰巧當時作為香港快運最大股東的鍾國頌多次對外表示，由始至終無意出售快運予國泰，令交易一度存在暗湧。
不過，隨着香港快運股東鍾國頌與另一股東海航大和解，股權爭奪戰告一段落後，而姐妹公司香港航空亦有新股東接手。

太古

唔好加價就得

以後可以坐uo黎支持太古

唔會加
本身廉航同傳統航空就係兩批唔同市場既人
其實外國大公司全部自己都有自己旗下廉航 用嚟食兩個市場
只係國泰遲左好多年先識發展自己廉航食哂兩邊市場
佢急劇加價只會逼使下一間廉航快速彈起

近一年都已經加左價
根本唔係廉航價